{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel est l'objectif d'un mur d'accent dans la conception intérieure?",
            "TrueAnswer": "Mettre en évidence",
            "FalseAnswer": [
              "Diviser",
              "Cacher",
              "Neutraliser"
            ],
            "Explanation": "Un mur d'accent est utilisé pour mettre en évidence une zone spécifique ou une caractéristique dans une pièce, ajoutant de l'intérêt visuel et de la profondeur."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la fonction principale d'une chaise longue dans un salon?",
            "TrueAnswer": "Se détendre",
            "FalseAnswer": [
              "Dîner",
              "Stockage",
              "Faire de l'exercice"
            ],
            "Explanation": "Une chaise longue offre une option de siège confortable pour se détendre et se prélasser dans un salon ou un coin lecture."
          },
          {
            "Question": "Quel type d'éclairage est idéal pour créer une ambiance confortable dans une chambre?",
            "TrueAnswer": "Chaud",
            "FalseAnswer": [
              "Froid",
              "Dur",
              "Tamisé"
            ],
            "Explanation": "Un éclairage chaud, tel que des tons jaunes doux ou ambrés, aide à créer une atmosphère chaleureuse et relaxante dans une chambre."
          },
          {
            "Question": "Quel est l'objectif d'un séparateur de pièce dans les espaces de vie à aire ouverte?",
            "TrueAnswer": "Définir",
            "FalseAnswer": [
              "Étendre",
              "Fusionner",
              "Réduire"
            ],
            "Explanation": "Un séparateur de pièce est utilisé pour définir des zones fonctionnelles distinctes dans un espace à aire ouverte, fournissant des limites visuelles et physiques."
          },
          {
            "Question": "Quel matériau est couramment utilisé pour créer un mur d'accent en conception intérieure?",
            "TrueAnswer": "Brique",
            "FalseAnswer": [
              "Verre",
              "Plâtre",
              "Bambou"
            ],
            "Explanation": "La brique est un choix populaire pour créer un mur d'accent visuellement saisissant, ajoutant de la texture et du caractère à l'espace."
          },
          {
            "Question": "Quel est l'objectif d'un sous-tapis en conception intérieure?",
            "TrueAnswer": "Protection",
            "FalseAnswer": [
              "Décoration",
              "Isolation",
              "Alignement"
            ],
            "Explanation": "Un sous-tapis est utilisé pour protéger le revêtement de sol en dessous, éviter les glissements et fournir un rembourrage pour le tapis."
          },
          {
            "Question": "Quel traitement de fenêtre est efficace pour maximiser la lumière naturelle dans une pièce?",
            "TrueAnswer": "Rideaux transparents",
            "FalseAnswer": [
              "Stores occultants",
              "Stores verticaux",
              "Stores romains"
            ],
            "Explanation": "Les rideaux transparents permettent à la lumière naturelle de filtrer tout en offrant un niveau d'intimité, ce qui en fait un choix idéal pour maximiser la lumière du jour."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la fonction principale d'un ottoman dans la conception intérieure?",
            "TrueAnswer": "Polyvalent",
            "FalseAnswer": [
              "Chauffage",
              "Éclairage",
              "Cuisiner"
            ],
            "Explanation": "Un ottoman sert de meuble polyvalent, fonctionnant comme un repose-pieds, un siège supplémentaire, voire même une petite table."
          },
          {
            "Question": "Quel type de forme de table à manger est connu pour favoriser la conversation pendant les repas?",
            "TrueAnswer": "Ronde",
            "FalseAnswer": [
              "Rectangulaire",
              "Ovale",
              "Carrée"
            ],
            "Explanation": "Les tables à manger rondes encouragent la conversation et l'inclusivité pendant les repas, car elles permettent aux gens de se faire face directement."
          },
          {
            "Question": "Quel est l'objectif d'un miroir dans les petits espaces en conception intérieure?",
            "TrueAnswer": "Rehausser",
            "FalseAnswer": [
              "Camoufler",
              "Diminuer",
              "Agrandir"
            ],
            "Explanation": "Les miroirs peuvent rehausser la perception de l'espace dans les petites pièces en reflétant la lumière et en créant une illusion de profondeur."
          },
          {
            "Question": "Quel schéma de couleurs est souvent utilisé pour donner l'impression qu'une pièce est plus grande en conception intérieure?",
            "TrueAnswer": "Monochromatique",
            "FalseAnswer": [
              "Complémentaire",
              "Analogique",
              "Triadique"
            ],
            "Explanation": "Un schéma de couleurs monochromatique crée un sentiment de continuité et d'ouverture, agrandissant visuellement l'espace pour le rendre plus grand."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la fonction principale d'un lit à baldaquin dans une chambre à coucher?",
            "TrueAnswer": "Dramatique",
            "FalseAnswer": [
              "Minimaliste",
              "Réglable",
              "Transparent"
            ],
            "Explanation": "Un lit à baldaquin ajoute une touche de dramatisme et de grandeur à la chambre, créant un espace de couchage intime et luxueux."
          },
          {
            "Question": "Quel matériau de revêtement de sol est souvent choisi pour sa durabilité et son attrait intemporel?",
            "TrueAnswer": "Bois franc",
            "FalseAnswer": [
              "Tapis",
              "Vinyle",
              "Bambou"
            ],
            "Explanation": "Les revêtements de sol en bois franc sont appréciés pour leur durabilité, leur entretien facile et leur esthétique intemporelle qui rehausse la valeur globale d'une maison."
          },
          {
            "Question": "Quelle fonction remplit une étagère flottante en conception intérieure?",
            "TrueAnswer": "Affichage",
            "FalseAnswer": [
              "Chauffage",
              "Isolation",
              "Communication"
            ],
            "Explanation": "Les étagères flottantes sont utilisées pour afficher des objets décoratifs, des livres et des effets personnels tout en ajoutant un attrait esthétique à l'espace mural."
          },
          {
            "Question": "Quelle est l'utilisation principale d'un canapé d'exception en conception intérieure?",
            "TrueAnswer": "Ancrer",
            "FalseAnswer": [
              "Remplacer",
              "Faire pivoter",
              "Camoufler"
            ],
            "Explanation": "Un canapé d'exception sert de point focal dans la pièce, ancrant le design et définissant le style général de l'espace."
          },
          {
            "Question": "Quel accessoire est couramment utilisé pour ajouter une touche de couleur aux schémas intérieurs neutres?",
            "TrueAnswer": "Coussins décoratifs",
            "FalseAnswer": [
              "Portemanteau",
              "Lampe de bureau",
              "Tringle à rideau"
            ],
            "Explanation": "Les coussins décoratifs sont des accessoires polyvalents qui peuvent ajouter une touche de couleur, de texture et de personnalité aux schémas intérieurs neutres."
          },
          {
            "Question": "Quel est le principal avantage d'utiliser un séparateur de pièce décoratif en conception intérieure?",
            "TrueAnswer": "Partition",
            "FalseAnswer": [
              "Étendre",
              "Fusionner",
              "Réduire"
            ],
            "Explanation": "Un séparateur de pièce décoratif peut servir de partition élégante pour créer des zones distinctes dans une pièce sans sacrifier l'ouverture."
          },
          {
            "Question": "Quel élément naturel est souvent incorporé pour apporter chaleur et texture à un intérieur moderne?",
            "TrueAnswer": "Bois",
            "FalseAnswer": [
              "Marbre",
              "Métal",
              "Verre"
            ],
            "Explanation": "Le bois est un élément naturel polyvalent qui ajoute chaleur, texture et un sentiment de lien organique aux conceptions intérieures modernes."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la fonction principale d'un pouf dans une disposition de conception intérieure?",
            "TrueAnswer": "Flexibilité",
            "FalseAnswer": [
              "Chauffage",
              "Éclairage",
              "Divertissement"
            ],
            "Explanation": "Un pouf sert de siège flexible ou de repose-pieds qui peut être facilement déplacé et disposé pour convenir à divers agencements de sièges."
          },
          {
            "Question": "Quel tissu est idéal pour ajouter douceur et sophistication à un espace intérieur?",
            "TrueAnswer": "Velours",
            "FalseAnswer": [
              "Cuir",
              "Denim",
              "Toile"
            ],
            "Explanation": "Le tissu en velours ajoute une touche de luxe aux espaces intérieurs, offrant douceur, profondeur et un sentiment de sophistication à la décoration."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}